\beginsong
\songname{Ascalona}
\songautor{Eman Sally}

\verse
[C]Táborák [Emi]zvolna [F]zhasí[C]ná, [G]osada už jde [C]spát,
[F]kytara tiše [C]doznívá, [D7]do duše padá [G]chlad,
[C]stařičký [Emi]{}šerif [F]už lí[C]ně [G]ruku po láhvi [C]vztáh',
[F]pistole chová [C]na klíně, [D7]brouká si v temno[G]tách.
\endverse

\refrain
[G]Když jsem byl [C]mlád, [C7]bývala Asca[F]lona
[Fmi]nejhezčí [C]osadou, [G]kterou jsem [C]znal,
[G]jak často[C]krát [C7]hýřila Asca[F]lona
[Fmi]divokou [C]náladou, [G]již Bůh nám [C]přál[C7].
Však slávě [F]pistolí už zvolna [C]dozvání
a [C7]lesem [F]nehlučí [D7]to vlčí [G]volání,
já půjdu [C]spát, [C7]však vlajka Asc[F]alony
[Fmi]musí nad [C]mým hrobem [G]navěky [C]vlát.
\endrefrain

\verse
Vyschly už láhve na stole, pohasl ohňů žár,
šerif své těžké pistole pověsil na stožár,
na vlajku smutně se dívá, kytaru pohladí
a jeho hlava šedivá vzpomíná na mládí.
\endverse

\endsong